一日50萬英國人響應號召 義務馳援NHS 每秒5人報名

▲ 大批英國人響應號召，義務幫助NHS，短短1日有逾50萬人報名。

英國疫情持續蔓延，王儲查理斯（Prince Charles）亦確診感染新冠病毒，病患數目急增，英國公營醫療系統國民保健服務（NHS）壓力大增。英國政府號召國民，義務馳援處於水深火熱的NHS，獲英國人極熱烈響應，不到1日，已有逾50萬人報名參加。

英國政府向國民求助的聲明周二一出，大批英國人旋即行動，以平均每秒5人的速度蜂擁報名參加，英國政府宣布，短短15小時，便有50萬英國人報名。

NHS醫療總監Stephen Powis出席英國廣播公司（BBC）節目時稱，英國人回應令人嘆為觀止（astonishing）。他稱：「昨日我們才發出號召，招募義務的人員，加入NHS大軍，希望有25萬義工，我可以說，一夜之間，我們已有17萬人報名。」

疫情肆虐英國，國家危難當前，英國人萬眾一心，群起出動馳援國家醫療系統，展現出極大的熱情，反應之強之快，超出英國政府想像，當局原本只要求25萬人義務幫忙，名額極速填滿，於是將招募義工數量目標提升至75萬人。

該批義工會擔任非醫學相關的輔助崗位，讓分身不暇的醫護可專注醫療工作。他們的工作可分4項：

一、接載病人回家；
二、助NHS運送儀器藥品；
三、助運送物資予隔離人士；
四、致電被單獨隔離的人，提供支援，避免他們感到孤單。

另外，NHS早前號召退休醫護重返NHS大軍，成果亦相當不俗。衛生部指，在發出呼籲後48小時內，收到4000名護士及500名醫生回應，暫時有共4500人願意重出江湖，助國家對抗肺炎。

二戰期間，英國亦曾大規模招募志願者，以廣播呼籲17至65歲的男子，加入組建地方防衛志願隊（Local Defence Volunteers），助抵禦德國入侵。短短2個月，已有近150萬人參加，遠超政府原先預期的15萬人。

鄧寇克大行動

完咗場疫情，支那應該等被清算

今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

小心d唔好比支拿人做義工就得 班仆街一陣運運下偷撚哂d儀器藥品 再扣起d物資拎返屋企

如果真係當嗰個地方係屋企，就應該係咁做先岩
但香港班移民狗三姓家奴
又要奶共又要怕死

如果港府整 又有幾多鍵戰會落手落腳幫手？

又用埋d 唔知咩中文

唔戴罩接載病人 / 入去醫院幫拖

不了，叫嗰三萬popo 自己去做啦

咪睇少英國美國佬平時on99咁
打起仗黎唔係人咁品

幫還幫最緊要唔好連自己都變撚埋做病人

你當我9up都得

佢地預左

香港政府係敵人，你話呢，沙士幫完光環政府攞，依家D人只會想攬炒，叫班支持政府既藍絲幫飽佢

我覺得大家開始 HEA 晒防疫，因為覺得黑警冇報應，而柒婆又借機會邀功，倒不如攬炒心態

其實今次支那同二戰日本一樣，激嬲左d 唔激嬲得既國家
而家望就望佢地如果真係打就打準d
香港咁多高樓大廈，真係打既話一定死好多人

依家香港政府就係想大爆特爆，死得人多仲好。
緊住就同西環一齊企出黎做「救世主」拯救萬民。
做咁多野都係為左９月選舉唔俾對家過３５席。

03年香港都仲可以
依家社會已經離心離德 分崩離析

可以做到救世主咩

除非有疫苗特效藥，否則大爆發後，冇可能有效拯救香港。藍絲好撚自私，試下肺炎攪到佢死仔女老豆老母，佢地唔會咁順灘收貨。

參考沙士經驗，港共當年攪鑊屎，就算經濟復甦，選舉依然大敗。

你要明白香港好多癈老。
一見有人派口罩已經唔記得老竇姓乜

繼續奶

香港政府有招募過義工

其實廢老係咪都投土共，反而係中間淺藍先係勝負關鍵。如果大爆發，班中間淺藍真係爆佢老母都似。

上年區選，土共重有四成選票，係因為黎明行動，令淺藍回流土共堆。如果肺炎最終大爆發而死人多，又令經濟崩潰，淺藍一定會搵人問責。佢地未必投黃，但一定唔會投奶共派。

當然，中蟈派特效藥，又或者再位位派幾萬，就另一回事。

以個政府有咩野值得我為佢賣命？
民間自己做就去

咩叫 "馳援"???? 請勿用呢D垃圾詞